\chapter{Anhang}\label{anhang}

\section{\texorpdfstring{Anforderungen an die Arbeit:
Interview-Fragen\label{Anhang_Interview_Fragen}}{Anforderungen an die Arbeit: Interview-Fragen}}\label{anforderungen-an-die-arbeit-interview-fragen}

\textbf{allgemein}

\begin{itemize}
\item
  Für was nutzen Sie Star-Exec-Presenter?

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    Betrachtung der Termination-Competition-Ergebnisse
  \item
    Analyse der Resultate einzelner Kategorien
  \item
    Sonstiges
  \end{itemize}
\item
  Was ist die von Ihnen am meisten genutzte Route? (Angabe von Bsp.-URL
  hilfreich)
\item
  Skizzieren Sie einen typischen Besuch der Seite bis zur gesuchten
  Informationen.
\item
  Welche guten/schlechten Eigenschaften hat das query interface
  \url{http://nfa.imn.htwk-leipzig.de/termcomp-devel/results/standard/Query%20%5BFilter_Rows%20%28And%20%5BEquals%20%22nothing%22,Equals%20%22solver-maybe%22,Equals%20%22solver-maybe%22,Equals%20%22solver-maybe%22,Equals%20%22solver-no%22,Equals%20%22solver-maybe%22,Equals%20%22solver-maybe%22%5D%29%5D/10296}
  ?
\item
  Was sind die Probleme mit der derzeitigen Darstellung?
\item
  Welche Darstellungsformen, wuerden bei der

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    Visualisierung
  \item
    Analyse
  \item
    Navigation zwischen den Seiten, den Analyse-Daten helfen?
  \end{itemize}
\item
  Welche Informationen werden benötigt und sind derzeit nicht in
  star-exec-presenter eingebaut?
\item
  Welche Features/Funktionen wären hilfreich, um konkurrierende Solver
  besser zu analysieren?
\item
  Was sind interessante Merkmale eines Job-Pairs?
\item
  Gibt es Merkmale eines JobPairs, die wichtiger sind als andere? Kann
  man eindeutige Prioritäten vergeben?

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    Solvername
  \item
    Solver-Konfiguration
  \item
    Solver-Resultat (YES, NO, MAYBE)
  \item
    CPU-Zeit
  \item
    Wallclock-Zeit
  \item
    Informationen ueber den gelösten Benchmark
  \end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{konkrete Ansätze}

\begin{itemize}
\item
  Sollte es eine Navigationsleiste/Menu geben?
\item
  Sollten die Tabellenspalten sortierbar sein?
\item
  Sollte es einen Filter fuer die Job-Tabelle geben?
\item
  Sollte es eine Suche fuer Job, JobPair, Solver, Benchmark geben?
\item
  Wuerde Pagination auf den Seiten helfen? Wieviele Zeilen sollte pro
  Seite angezeigt werden?

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    10
  \item
    20
  \item
    50
  \end{itemize}
\item
  Sollte es eine zusammenfassende Tabelle zu einem Job geben? Was sollte
  diese beinhalten?
\item
  Sollte es mehr Informationen zu einem Benchmark geben?
\item
  Sollte es einen Vergleich von

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    Benchmarks
  \item
    Solvern (+ Config)
  \item
    Termination-Competition geben?
  \end{itemize}
\item
  Wenn ja, unter welchen Kriterien sollten diese verglichen werden?
\item
  Sollten die Resultate zu einem Job exportierbar sein?

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    Wenn ja welches Format wird bevorzugt? CSV, XML, JSON, andere?
  \end{itemize}
\end{itemize}

\newpage

\section{\texorpdfstring{Anforderungen an die Arbeit:
Interview-Antworten
\label{Anhang_Interview_Antworten}}{Anforderungen an die Arbeit: Interview-Antworten }}\label{anforderungen-an-die-arbeit-interview-antworten}

\textbf{Nutzung SEP}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Betrachtung Competition-Ergebnisse
\item
  Analyse der einzelnen Competition-Kategorien
\item
  Beobachtung der Tool-Entwicklung
\item
  Identifikation von YES/NO-Konflikten (gut gelöst)
\item
  Regression: Vergleich mit anderen Versionen des Tools
\item
  Vergleich mit anderen Tools
\end{itemize}

\textbf{Benutzte Routen}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Competition-Übersicht
\item
  Flexible Table für drill down in Kombinationen
\item
  Competition-Ergebnis, Job-Resultate, Flexible Table nicht
\end{itemize}

\textbf{Gesuchte Information auf SEP}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Benchmarks, bei denen sich das eigene Tool von Anderen unterscheidet
\item
  Ort von Flexible Table
\item
  Übersichtstabellen (Job-Result?)
\item
  Suche nach unterschiedlichem Result (YES, MAYBE) von versch.
  Solver-Versionen
\item
  Wieviele der Benchmarks werden vom eigenen Solver geschafft. YES/(Anz.
  Benchmarks)
\end{itemize}

\textbf{Eigenschaften Flexible-Table Query-Interface}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  nicht bekannt, dass man eigene Queries absenden kann

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    (fehlende Dokumenation für die Features der Seite)
  \end{itemize}
\item
  vorhandene Funktionalität ist gut
\item
  ``solver-yes'' sollte eher nur ``yes'' heißen
\item
  In langen Tabellen wuerden Zwischenueberschriften / `mit-laufende
  tabellen header' sehr helfen (s.u. 2.Link)
\item
  Nutzungsmöglichkeiten unbekannt
\item
  Fetchen der Informationen verwirrt, Nutzer weiß nicht, das man nur
  Warten muss
\end{itemize}

\textbf{gewünschte Features}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Inhalt des Benchmarks
\item
  C-Programm? XML? (s.u. 1.Link)
\item
  direkte Darstellung von Prover-Inputs (fuer text-only formate) wäre
  schoen
\item
  komplette Ausgabe des Tools (Solvers?)
\item
  weitere Eigenschaften (Größe, Anzahl der Zeilen) eines Benchmarks
\item
  Sortierung nach Benchmark-Eigenschaften
\item
  Summe der Laufzeit pro Solver für die Benchmarks, die von allen
  Solvern gelöst wurden
\item
  ein ``Show examples with \textbar{}tool1.runtime -
  tool2.runtime\textbar{} \textgreater{} k''-Feature
\item
  Übersichtstabellen mit Durchschnittszeiten
\item
  Plots: Scatterplots, Cactusplots, \ldots{} (z.B. Scatterplot in den
  man reinzoomen kann, und wo die Punkte ein mouseover haben, das
  Details anzeigt)
\item
  Übersicht proofs
\item
  Übersicht selbst abgefeuerte Queries/interessante Resultatmengen
\item
  Übersichtlichkeit und intuitive Bedienbarkeit von (s.u. 3.Link) war
  gut
\end{itemize}

\textbf{Navigationsleiste}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  keine Präferenz
\item
  2x ja
\end{itemize}

\textbf{Sortierung für Tabellenspalten}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  3x ja
\end{itemize}

\textbf{Filter für Tabellen}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  3x ja
\end{itemize}

\textbf{Suche für Job, JobPair, Solver, Benchmark}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  keine Notwendigkeit
\item
  nein
\end{itemize}

\textbf{Pagination}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  2x nein
\item
  keine bzw. default alle Ergebnisse anzeigen
\end{itemize}

\textbf{Zusammenfassende Tabelle pro Job}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Anzahl (von was?)
\item
  Count YES/NO/MAYBE/ERROR
\item
  2x avg. time for YES/NO/MAYBE/ERROR (s.u. 3.Link)
\item
  à la (s.u. 3.Link)
\end{itemize}

\textbf{Zusätzliche Informationen zu einem Benchmark}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Dateigröße und/oder Anzahl Zeilen
\end{itemize}

\textbf{Vergleich von Benchmarks/Solver/Competition}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  ja
\item
  Vergleichskriterien: Anzahl gelöste Benchmarks
\item
  nein, ja, ja
\end{itemize}

\textbf{Export für Star-Exec-Presenter}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  StarExec CSV-Export ausreichend
\item
  CSV-Export gewünscht
\end{itemize}

\textbf{Links}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\tightlist
\item
  \url{http://sv-comp.sosy-lab.org/2016/results/results-verified/Termination.table.html}
\item
  \url{http://stackoverflow.com/questions/17584702/how-to-add-a-scrollbar-to-an-html5-table}
\item
  \url{http://termcomp.uibk.ac.at/termcomp/competition/categoryResults.seam?cat=10235&comp=15991&cid=368094}
\item
  \url{http://cl-informatik.uibk.ac.at/software/tct/experiments/tct2/RaML/index.php#details}
\end{enumerate}

\newpage

\section{\texorpdfstring{Auswertung: Einzelmesswerte Begriffsverband
\label{appendix:tab:measurement-detail}}{Auswertung: Einzelmesswerte Begriffsverband }}\label{auswertung-einzelmesswerte-begriffsverband}

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{ccccccc}
\hline
JobID & Messwert 1 & Messwert 2 & Messwert 3 & Messwert 4 & Messwert 5 & $\varnothing$-Zeit in Sekunden \\ \hline
9515  & 0,09 & 0,07 & 0,08 & 0,06 & 0,09 & 0,08            \\
10299  & 1,01 & 1,06 & 1,04 & 1,03 & 1,06 & 1,04            \\
10257  & 16,66 & 17,31 & 17,33 & 17,25 & 16,70 & 17,05       \\\hline
\end{tabular}
\caption{Einzel-Messwerte für die Jobs 9515, 10299 und 10257 (alle Messwerte inklusive $\varnothing$-Zeit in Sekunden)}
\label{tab:measurement-detail}
\end{table}

\section{\texorpdfstring{Auswertung: Code-Metriken Star-Exec-Presenter
\label{appendix:tab:code}}{Auswertung: Code-Metriken Star-Exec-Presenter }}\label{auswertung-code-metriken-star-exec-presenter}

\begin{lstlisting}
Total number of files: 169
Total number of lines: 12,367
Total number of commits: 712
+--------------------------+-------+---------+-------+--------------------+
| name                     | loc   | commits | files | distribution       |
+--------------------------+-------+---------+-------+--------------------+
| Stefan von der Krone     | 5,872 | 212     | 108   | 47.5 / 29.8 / 63.9 |
| Johannes Waldmann        | 4,078 | 260     | 93    | 33.0 / 36.5 / 55.0 |
| René Muhl                | 1,467 | 182     | 67    | 11.9 / 25.6 / 39.6 |
| stefanvonderkrone@gmx.de | 777   | 17      | 27    | 6.3 / 2.4 / 16.0   |
| rm--                     | 113   | 33      | 8     | 0.9 / 4.6 / 4.7    |
| vagrant                  | 60    | 7       | 3     | 0.5 / 1.0 / 1.8    |
| stefanvonderkrone        | 0     | 1       | 0     | 0.0 / 0.1 / 0.0    |
+--------------------------+-------+---------+-------+--------------------+
\end{lstlisting}

